<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Coding adventures</title>
    <description>some things.</description>
    <link>http://yourdomain.com/</link>
    <atom:link href="http://yourdomain.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 18:04:16 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 19 Nov 2015 18:04:16 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.5.3</generator>
    
      <item>
        <title>importing_wordpress_to_jekyll</title>
        <description>
&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-sh&quot; data-lang=&quot;sh&quot;&gt;sudo -s
gem install jekyll-import
gem install hpricot
gem install open_uri_redirections
ruby -rubygems -e &lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;&amp;#39;require &amp;quot;jekyll-import&amp;quot;;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;    JekyllImport::Importers::WordpressDotCom.run({&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;      &amp;quot;source&amp;quot; =&amp;gt; &amp;quot;wordpress.xml&amp;quot;,&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;      &amp;quot;no_fetch_images&amp;quot; =&amp;gt; false,&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;      &amp;quot;assets_folder&amp;quot; =&amp;gt; &amp;quot;assets&amp;quot;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;    })&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/2015/11/19/importing-wordpress-to-jekyll.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/2015/11/19/importing-wordpress-to-jekyll.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>chous</title>
        <description>&lt;h1 id=&quot;introduction&quot;&gt;Introduction&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Comment condenser ces quelques décennies d’existence en quelques pages ?
Essayer de laisser un avis objectif sur sa personnalité, ses actes, ses décisions afin de vous éviter un manque quelconque si ma disparition venait à arriver ?
C’est un peu le postulat de départ de cet article.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et puis aussi parce que j’ai peur de laisser mes proches sans réponse, et particulièrement mes enfants. C’était qui mon papa ? Qu’est-ce-qu’il aimait, détestait ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Papa était quelqu’un comme tout le monde, avec ses originalités parfois et beaucoup de points communs avec le commun des mortels. Mais pour bien se construire, il faut en savoir le maximum possible. Ce serait dommage d’être malheureux d’un manque de cet ordre car il est facile à combler. On n’a rien d’extraodinaire mais le manque peut sublimer ou aggraver une absence et cela je le souhaite le moins possible. Car ce serait donner trop d’importance à une être qui, s’il vous a effectivement donné la vie, n’est pas le centre du monde. Il y a tellement de gens, de choses, de lieux à découvrir, n’ayez pas peur, foncez ! Regardez en arrière par nostalgie mais ne vous arrêtez pas (je ne vais pas vous refaire la statue de sel !).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Même si un jour je ne serai plus là tous les jours avec vous et que cela vous rend triste il faudra vous dire : “Je l’ai connu”. Je fais confiance à votre mère qui sera la mémoire de ces petits événements familiaux en plus des nombreuses photos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dans la vie, on ne fait pas grand chose, on ne fait que des tentatives et on s’use parfois sur des choses totalement futiles. La seule chose qui n’a pas été futile cela a été vous mes enfants.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;mon-caractre&quot;&gt;Mon caractère&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Je suis quelqu’un de très positif, peut être trop.
J’oublie également vite les choses. Cela a particulièrement l’avantage de m’éviter de ressasser toute mauvaise situation qui pourrait miner une personne normale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Après, j’aime beaucoup la fuite. Mais attention, à mon sens, il s’agit d’une fuite en avant. Car je n’aime pas les combats perdus d’avance. Passer mon temps à convaincre des gens convaincus du contraire équivaut à une perte de temps que je ne saurais supporter.
Si mon travail ne me convient pas, j’attends un peu, j’observe, je discute mais s’il n’y a rien à faire, je démissionne. Toujours bien sûr en connaissance de cause et avec d’autres projets sous le bras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je suis très volubile, j’ai besoin de parler. Quand j’étais petit, je posais toujours des questions bien que, avec l’école et le contact avec les autres, je me sentais toujours timide et n’osais pas trop m’exprimer. Résultat, je pense que je ne me suis pas beaucoup extériorisé et j’ai beaucoup développé mon imagination comme tous les timides.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quand je marchais dans la rue, je baissais les yeux. Quelqu’un s’adressait à moi et je rougissais. Je fuyais évidemment tout conflit et me renfermais beaucoup sur moi-même.
Je pense que ça m’a coûté beaucoup sur la compréhension du monde qui m’entoure. J’ai considéré que ce qui était extérieur à mon cercle privé (mes parents, mon frère, quelques amis) n’était pas intéressant
et j’ai alors répondu moi-même aux questions que je me posais quitte à avoir des réponses fausses ou une méconnaissance de milieux ou environnements.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mon assurance ou plutôt mon auto-suffisance m’ont amené également à retenir des définitions fausses de mots, d’expressions, de traductions…
Avec les événements classiques de la vie, j’ai changé et me suis ouvert : mon mariage avec S, mes enfants, etc… Tout ça m’a ouvert les yeux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma curiosité qui s’était tendue vers les arts comme la littérature, les langues, l’informatique, le cinéma, la musique s’est alors étendue à des sujets plus pragmatiques et donc plus “utiles” : faire des courses, conduire une voiture, réserver un hôtel, contacter des gens par téléphone, faire la cuisine, la mécanique (voiture, vélo), etc…
Et ce qui me paraissait réservé aux “autres” s’est révélé également intéressant et m’a fait grandir. J’ai pu découvrir notamment que je n’avais pas véritablement peur des choses. Quand je sentais monter une tension, une angoisse en moi, je me suis rendu compte que c’était pluôt l’excitation et l’envie de réaliser cette chose. Ce qui était donc un sentiment négatif - ou plutôt que je percevais négativement - n’était en fait qu’une volonté profonde de plonger - voire de me noyer - dans cet océan de connaissances.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’admire donc ceux qui dès leur plus jeune âge ont fait partie d’un club sportif, d’un groupe de musique, bref, d’une association de personnes et on pu connaître cet esprit de groupe car moi je ne l’ai pas naturellement en moi : je l’apprends.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;mes-gots&quot;&gt;Mes goûts&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Quand on connaît mon caractère, on comprend mieux mes goûts. Il me faut des sujets que peu de personnes connaissent, très spécifiques, ciblés. Cela me permet de me dire que je suis original et que je suis seul car s’il est bien un trait important de mon caractère, c’est mon désir de solitude.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les groupes d’amis ? Cela veut dire se déplacer, rencontrer parfois de nouvelles personnes, parler, échanger.
Un groupe ou toute appartenance à un groupe m’oblige à faire un effort et je l’évite au maximum. Et puis cela me ramène tellement à ma condition humaine : inutiles et vains nous sommes.
J’ai donc beaucoup compensé par les arts : un bon livre, un bon film, jouer d’un instrument de musique… c’est tellement jouissif ! Je prends mon pied, j’imagine, je construis, je refais le monde, je pleure, je m’énerve, je vis !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;N’allez pas croire qu’en société je ne me comporte pas bien ou que je n’ai pas de sujet ou de conversation : bien au contraire. Pour ces rares moments je mets tout un oeuvre pour que chacun soit à l’aise, rigole, mange et boive tout son saoûl ! Car dans ces moments là, c’est un véritable spectacle que je m’apprête à livrer !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;D’où également mon désir de choquer. Ma timidité du début a totalement évolué vers une extériorisation, une exhibition de mes sentiments sincères ou simulés.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-musique&quot;&gt;La musique&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Très drôle quand je fais l’historique de ce que j’ai écouté.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;petit garçon : les vieux vinyles de mes parents. Des chansons enfantines d’Annie Cordy, les génériques de dessins animés (“Albator”, “Capitaine Caverne”), la “Salsa du Démon”, “Let’s dance” de David Bowie et quelques classiques car ils avaient une intégrale impressionnante.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;jeune ado : Vivaldi puis Mickaël Jackson&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;ado : euro dance, techno, trance, hardcore (gabba), bref, de la musique de drogué à l’époque des grandes rave parties. Il n’y avait vraiment aucun danger que j’y aille. J’écoutais seul principalement mais parfois avec Pierrot dans le bus. On avait chacun notre walkman et on s’échangeait des compils qu’on se “fabriquait” avec des cassettes audio.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;université : découverte du black metal. J’étais resté sur ma lancée dans le hardcore.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Puis à l’université j’ai intégré un groupe avec Nathanaël, Claire et Flavien. Et j’ai commencé à m’intéresser à la culture rock. Vingt ans passés, je venais tout juste de naître.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dans mes compositions personnelles qui restaient “techno”, je suis passé à l’acoustique, la guitare, la batterie, … J’ai découvert un nouveau monde. Si j’avais aimé le monde “techno” pour la synthèse sonore, ses rythmes parfois insoutenables, je suis alors tombé amoureux des instruments de musique.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Avec Nathanël, ça a été Denis qui m’a initié à la pratique d’un instrument. Depuis, je me demande comment j’aurais pu vivre sans pratiquer ou écouter de la musique.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Donc depuis dix ans je suis passé par :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;le black metal : Cradle of Filth&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;le metal : Symfony X&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;le hard rock : AC DC, Iron Maiden&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;le grunge : Nirvana puis Pixies&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;le rock : beatles, standards années 50 (“Johnny B Goode”, un peu d’Elvis)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;David Bowie : pour le glam rock au départ puis tout ce qu’il a pu inventer. C’est une carrière incroyable pour un seul homme, tant de styles différents, il est donc inclassable.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;le blues, rythm and blues : Ray Charles, James Brown&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;un peu de jazz aussi : Aretha, Sinatra, Django&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;En filigrane, j’ai toujours été fan de chanson française :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Daniel Balavoine pour son engagement et ses nerfs à fleur de peau&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Michel Polnareff pour ses provocations et son génie&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-lecture&quot;&gt;La lecture&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Mes premières amours. L’évasion, toujours l’évasion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Petit, les contes pour enfants me permettaient de vibrer. J’ai ensuite tout naturellement tendu vers la science fiction puis la fantasy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je suis resté finalement assez peu intéressé par le policier, genre pourtant très intéresssant. Mais le nombre d’oeuvres reste anecdotique par rapport aux autres genres que j’ai exploré.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;La science fiction : Asimov avec le cycle de “Fondation” et les “Robots”, Frank Herbert avec le cycle de “Dune” (qu’est ce que j’ai pu pleurer sur la mort de Chani), Pierre Bordage, Serge Brussolo, Jack Vance, etc…&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;L’heroic fantasy : Conan le Barbare, Le seigneur des anneaux, Assassin Royal (surtout le début), l’Epée de vérité&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;L’horreur, thriller : Edgar Poe, Lovecraft, Hubert Selby, encore Brussolo, quelques Stephen King (donc “la Tour Sombre”)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;le-cinma&quot;&gt;Le cinéma&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Très tôt j’ai pu voir des classiques d’Hitchcock grâce à ma mère. J’ai également beaucoup regardé la télévision et les films en première partie de soirée dès mon plus jeune âge. Mais c’était “normal”. Maman connaissait tous les acteurs, réalisateurs et pour moi c’était impossible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce n’est qu’avec Luc que j’ai redécouvert cet art “facile à voir mais pas toujours facile à comprendre et à pénétrer”. J’ai découvert avec lui le home cinema et donc retrouvé le “sensationnel”. Depuis je n’ai jamais vraiment cessé de regarder des films.
Au départ, je regardais beaucoup de films récents, me donnant une culture basique contemporaine pour enfin verser vers les classiques.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ces classiques qui me rebutaient il y a quelques années par leur aspect faussement vieillot, leurs codes différents, voire leur manque de dialogues (pour le muet).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je retiens de tout ce que j’ai vu que globalement, ce que j’aime le plus ce sont les performances proches du live pour leur spontanéité ou alors les films très travaillés. Je sais, ce sont deux choses très différentes d’où mes goûts éclectiques et souvent barrés.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Par genre :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;comédies musicales : “Rocky Horror Picture Show”, “Hedwig and the Angry Inch”, “Phantom of the Paradise”, “Singing in the Rain”, …&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;grand spectacle : “Le seigneur des anneaux”, “Matrix 1”&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;classiques : “Casablanca”, “Boulevard du crépuscule” (dont plein d’autres Billy Wilder), Fritz Lang, Hitchcock, Charlie Chaplin, Scorsese, …&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Et puis les concerts. Pour moi, cela vaut bien plusieurs bons films : “Nin Inch Nails”, “Rammstein”, “Bowie”, “Cradle Of Filth”, “Slayer”, …&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;mes-choix&quot;&gt;Mes choix&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&quot;mon-travail&quot;&gt;Mon travail&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&quot;le-sport&quot;&gt;Le sport&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&quot;mes-enfants&quot;&gt;Mes enfants&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&quot;ma-femme&quot;&gt;Ma femme&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&quot;mes-copines&quot;&gt;Mes copines&lt;/h1&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/2015/11/19/chous.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/2015/11/19/chous.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>anonymous_surfing</title>
        <description>&lt;p&gt;A full linux distribution called tails.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A web browser using Tor: TorBrowser.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 18 Nov 2015 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/2015/11/18/anonymous-surfing.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/2015/11/18/anonymous-surfing.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>centos_commands</title>
        <description>&lt;p&gt;CentOS 7&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;To start the network manager:
chkconfig NetworkManager on
service NetworkManager start&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;By default my enp0s3 was not up:
ifup enp0s3&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 03 Nov 2015 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/2015/11/03/centos-commands.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/2015/11/03/centos-commands.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>filtres_poisson</title>
        <description>&lt;p&gt;Restons pragmatiques !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Système easybox “mini biobox 2” taille XS nécessite :
* EasyBox Fiber XS
* EasyBox Activated Carbon XS
* EasyBox Coarse Foam XS
* EasyBox Aquaclay XS&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A voir conditions d’achat sur http://www.zone-aquatique.com/Recharge_BIOBOX_-_EasyBox_ouate_XS-p12686.html&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 18 Oct 2015 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/2015/10/18/filtres-poisson.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/2015/10/18/filtres-poisson.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>weblogic_session_ie_problem</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;the-problem&quot;&gt;The problem&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;I got a portal. In that portal an embedded web application allows to download files.
Under IE or Safari the files can’t be downloaded. As far as this is JSF here is the piece of log:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-sh&quot; data-lang=&quot;sh&quot;&gt;javax.faces.application.ViewExpiredException: viewId:/decomptes.jsf - La vue «/xxx.jsf» n’a pas pu être restaurée.
    at com.sun.faces.lifecycle.RestoreViewPhase.execute&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;(&lt;/span&gt;RestoreViewPhase.java:205&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;)&lt;/span&gt;
    at com.sun.faces.lifecycle.Phase.doPhase&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;(&lt;/span&gt;Phase.java:101&lt;span class=&quot;o&quot;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&quot;i-already-had-a-similar-problem&quot;&gt;I already had a similar problem&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;I already got session problems with my portal. This was previously due to the cookie path that was the same all around my web applications.
But the problem was that the portal is using session and web application were stateless.
By having the same JSESSIONID cookie name and cookie path set to “/” we were losing sessions. I’ve fixed it by setting a specific cookie path to my portal “/portal”.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;people-with-same-problems-leads-me&quot;&gt;People with same problems leads me…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;http://stackoverflow.com/questions/8292449/internet-explorer-sends-the-wrong-cookie-when-the-paths-overlap&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The problem is why only on Safari and IE, this is session, so this server oriented!
The fact is the cookie policies and strategies depends on browser. And I’ve discovered like described in the above link that it was true.
Having my portal with a cookie path “/portal” and let’s say a web application with “/portal-my-webapp” was a cause of a disaster. IE or Safari are propagating cookies because this is not ended with a slash! That’s why having the common root “/portal” was buggy and it leads to overwrite my webapps cookies (so losing sessions).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;But why in hell was it happening now? It was not the first time I’ve deployed this Liferay portal!
This was due to previously having used Tomcat or JBoss. They have a default parameter called trailing slash that was always added, so fixing those browsers bugs.
But under Weblogic 12c this is not managed automatically.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;conclusion&quot;&gt;Conclusion&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Thank you Weblogic, thanks to you I have to think a little bit and now I understand more IE/Safari logic for session handling ;)&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 14 Oct 2015 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/2015/10/14/weblogic-session-ie-problem.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/2015/10/14/weblogic-session-ie-problem.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Sending mail with Javascript</title>
        <description>&lt;p&gt;An interesting framework to send an email with nodeJS. To be tested to send move requests to my company :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Example:&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 07 Oct 2015 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/2015/10/07/javascript-send-mail.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/2015/10/07/javascript-send-mail.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Liferay_custom_validator</title>
        <description>&lt;p&gt;Since 6.2 version you can avoid defining complex javascripts structures to define your own aui validator (http://www.liferaysavvy.com/2014/01/aui-form-validator-in-liferay.html).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;You can now execute the same thing with few lines like this:&lt;/p&gt;

&lt;aui:input model=&quot;&amp;lt;%= User.class %&amp;gt;&quot; name=&quot;screenName&quot; max=&quot;8&quot;&gt;
    &lt;aui:validator name=&quot;required&quot; /&gt;
    &lt;aui:validator name=&quot;custom&quot; errormessage=&quot;Screen name invalid.&quot;&gt;
         function (val, fieldNode, ruleValue) {
             return  (/^[0-9]{7}[A-Z]{1}$/.test(val));
         }
    &lt;/aui:validator&gt;
&lt;/aui:input&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 06 Oct 2015 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/2015/10/06/liferay-custom-validator.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/2015/10/06/liferay-custom-validator.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Distributed_Cache</title>
        <description>&lt;p&gt;Lots of interesting links about distributed cache:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;http://blog.xebia.fr/2009/08/26/les-caches-ces-armes-a-manipuler-avec-precaution/&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;http://javalandscape.blogspot.in/2009/01/cachingcaching-algorithms-and-caching.html&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;In-process caching vs Distributed Caching:
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;https://dzone.com/articles/process-caching-vs-distributed&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;comparison with Memcached vs Redis vs Hazelcast http://blog.engineering.aol.com/2015/08/28/a-comparative-study-of-distributed-caches/&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;history:
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;http://insights.wired.com/profiles/blogs/cache-data-grid-database#axzz3lu5l2nvW&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;distributed cache vs Nosql
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;http://www.infoq.com/news/2011/11/distributed-cache-nosql-data-sto&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;distributed caches died?
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;http://www.gridgain.com/distributed-caching-is-dead-long-live/&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;video on data griding:
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;http://www.jboss.org/video/vimeo/32452279/&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;BASE vs ACID:
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;http://www.johndcook.com/blog/2009/07/06/brewer-cap-theorem-base/&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;OpenFHT:
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;http://vanillajava.blogspot.fr/2014/05/sharedhashmap-vs-redis.html&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Performances
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;https://bitbucket.org/ssmoot/scala-map-benchmarks&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Scalability vs Availability
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;http://blog.akquinet.de/2012/07/19/scalable-ha-clustering-with-jboss-as-7-eap-6/&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Distributed architecture :
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;http://blog.couchbase.com/distributed-databases-and-replication-design&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Technologies studied:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Redis (NoSql that can be used as cache only)
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;http://www.codeproject.com/Articles/636730/Distributed-Caching-using-Redis&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;http://www.touilleur-express.fr/2013/04/03/redis/&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Infinispan (compatible memcached)
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;can be persisted&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;JBoss Data Grid
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;based on JBoss application server and Infinispan&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;need a subscription?&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Java Caching System (JCS)
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;https://commons.apache.org/proper/commons-jcs&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Hazelcast (http://hazelcast.org/use-cases/caching/) –&amp;gt; free version but commercial features.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;(see http://javalandscape.blogspot.fr/2009/03/intro-to-cachingcaching-algorithms-and.html)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Technologies ignored:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Google Guava (not distributed, only in memory)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Oracle Coherence&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;ElastiCache solution amazone payante à base de Redis ou Memcached
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;https://aws.amazon.com/fr/elasticache/&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;JBoss cache (TreeCache)(replaced by JBoss data grid) –&amp;gt; too old?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;EHCache (distributed but too much linked to Terracota)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Memcached in C but gave protocol that is wide spread&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Cassandra (nosql)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;VMWare Gemfire more big data oriented and not yet open sourced (but will be incubated by apache)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Terracotta Enterprise Suite
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;commercial http://www.terracotta.org/products/enterprise-suite&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Cache4j (not distributed)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;WhirlyCache (not distributed)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;SwarmCache (no more activity)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;ZooKeeper + Helix (more general cluster)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;open HFT for very low latency&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Mandatory criteria:
- distributed (few nodes) vs replicated (all nodes of the cluser)
- distributed lock (http://redis.io/topics/distlock)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Criteria:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Core functionnalities
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;cache algos&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;langages&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;caching data type (POJO, HTTP, JSP, ORM)&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;POJO caching type: strings, objects, lists, sets, etc…&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;caching store (memory, disk, etc…)&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;object sharing same JVM&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Invalidation implementations&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;security&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;standard (JSR 107)&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;transactional or not or both (may impact perf) –&amp;gt; ACID. JTA, XA&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;isolation level (READ_COMMITED, ISOLATION_LEVEL)&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;offheap&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;asynchroneous&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;mono/multi threaded&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;node autodiscovering (hotrod != memcached)&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;eviction != expiration&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;offheap/onheap&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;cluster communication protocol: JGroups&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Performance and reliability
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;read/write performance?&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;reliability (replication)&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Maintenance / scalability
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;ease of use, maintanability, extensibility&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;cloud readiness&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;horizontal scaling capability&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;cost?&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;ACID transactions, eviction policies, replication vs. partitioning, active backups
BASE not ACID&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Read more: http://insights.wired.com/profiles/blogs/cache-data-grid-database#ixzz3luE8lCnd
Follow us: @Wiredinsights on Twitter | InnovationInsights on Facebook&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Monitoring : jmx, jopr
protocols: api (jcache), hotrod, reset, memcached, websockets&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Backoffice tool: standalone or online code or scripting&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;security: sasl, cachemanager, security realms, etc…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;with replication or not
JTA compliant transaction 1SR 107 (temporary caching api)
JSR347 (for datagrid)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;JPA compliancy (access datagrid like hibernate)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hotrod smarter protocol&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;http://infinispan.org/features/&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Three criteria:
- consistency (with transaction)
- availability (redundancy)
- partition tolerance: when two nodes can’t talk to each other, but there are clients able to talk to either one or both of those nodes&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Performance comparisons:
- https://commons.apache.org/proper/commons-jcs/JCSvsEHCache.html
- transaction breaks low latency?&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;DÃ©couverte automatique des nÅ“uds sur le rÃ©seau (on dÃ©marre simplement un nouveau nÅ“ud avec une configuration identique).
Synchronisation et rÃ©partition automatique des donnÃ©es sur chacun des nÅ“uds afin dâ€™assurer une haute disponibilitÃ©.
RÃ©partition intelligente des donnÃ©es (Cache local) permettant de stocker les donnÃ©es au plus prÃªt de leur utilisation et Ã©vitant les accÃ¨s rÃ©seau.
En cas de crash dâ€™un nÅ“ud les donnÃ©es quâ€™il contenait sont automatiquement rÃ©parties sur les nÅ“uds restant.
La rÃ©partition des donnÃ©es est transparente pour le client (on accÃ¨de Ã  toutes les donnÃ©es Ã  partir de nâ€™importe lequel des nÅ“uds).
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h2 id=&quot;notes&quot;&gt;Notes&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;NoSQL and datagriding are converging. There are not coming from the same world but tends to go the same place ;)&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Plan&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;1 Introduction  5
1.1 Contexte de l’administration    6
2 Présentation fonctionnelle du domaine 7
2.1 Objectif &amp;amp; Définition   7
2.2 Un peu d’histoire   8
2.3 Principes fondamentaux  8
2.3.1 Le message    9
2.3.2 Transport de messages 9
2.3.3 Routage de messages   10
2.3.4 Les communications    12
2.3.5 Garantie et fiabilité de l’acheminement des messages  14
2.3.6 Transaction   14
2.3.7 Les standards et normes   15
2.3.8 Sécurité  17
2.3.9 Exploitation  18
2.3.10 A propos des performances    21
2.3.11 Concernant les aspects « développement » 22
2.4 Cas de « Atom Publishing Protocol » 23
2.4.1 ATOM  24
2.4.2 APP   24
2.4.3 Principe de fonctionnement    25
2.4.4 Cas d’usage   25
2.4.5 Ressources AtomPub    26
2.5 Principales fonctionnalités attendues   26
2.6 Formalisation des besoins de l’administration via QSOS  33
3 Analyse QSOS  35
3.1 Périmètre   35
3.2 Tendances de recherches sur Google  35
3.3 Apache ActiveMQ 37
3.3.1 Introduction  37
3.3.2 Couverture fonctionnelle  37
3.3.3 Remarques 38
3.4 Apache ActiveMQ « Apollo »  40
3.4.1 Introduction  40
3.4.2 Couverture fonctionnelle  41
3.4.3 Remarques 41
3.5 HornetQ 42
3.5.1 Introduction  42
3.5.2 Couverture fonctionnelle  42
3.5.3 Remarques 43
3.6 Apache Qpid 44
3.6.1 Introduction  44
3.6.2 Couverture fonctionnelle  44
3.6.3 Remarques 45
3.7 RabbitMQ    46
3.7.1 Introduction  46
3.7.2 Couverture fonctionnelle  46
3.7.3 Remarques 47
3.8 ZeroMQ  48
3.8.1 Introduction  48
3.8.2 Couverture fonctionnelle  49
3.8.3 Remarques 49
3.9 JORAM   51
3.9.1 Introduction  51
3.9.2 Couverture fonctionnelle  51
3.9.3 Remarques 52
3.10 Apache Kafka   54
3.10.1 Introduction 54
3.10.2 Couverture fonctionnelle 54
3.10.3 Remarques    55
3.11 Mosquitto  56
3.11.1 Introduction 56
3.11.2 Couverture fonctionnelle 56
3.11.3 Remarques    57
4 Synthèse  58
4.1 Panorama    58
4.2 Couverture fonctionnelle    58
4.3 Couverture fonctionnelle pondérée   60
5 Conclusion    62
6 Méthode QSOS  63
6.1 Critères maturité   64
6.2 Grille de comparaison dynamique 65
6.3 Documents QSOS au format XML&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Introduction
    Contexte de l'administration
Présentation fonctionnelle du domaine
    Objectif et définition
    Historique
    Principes fondamentaux
        Cache distribuée vs Cache en mémoire
        Cache distribuée vs Datagriding vs NoSQL
        Clustering
        Interfaçage du système de cache avec les applications
    Principales fonctionnalités attendues
    Formation des besoins de l'administration via QSOS
Analyse QSOS
    Périmètre
    Tendances de recherches sur Google
    Cas 1
        Introduction
        Couverture fonctionnelle
        Remarques
    Cas 2, etc...
Synthèse
    Panorama
    Couverture fonctionnelle
    Couverture fonctionnelle pondérée
Conclusion
Méthode QSOS
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 14 Sep 2015 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/2015/09/14/distributed-cache.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/2015/09/14/distributed-cache.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Java Benchmarking with JMH</title>
        <description>&lt;p&gt;An interesting framework to dig.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 07 Sep 2015 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/2015/09/07/java-benchmarking-with-jmh.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/2015/09/07/java-benchmarking-with-jmh.html</guid>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
